%**********************************************************************

% right side
\chapterend

\begin{titlepage}

%-t-\parindent0pt
%-t-\parskip1.5ex plus.5ex minus.5ex

\begin{center}\large\bf

\ifthenelse{\equal{\yourLanguage}{german}}{
%**********************************************************************
% Verpflichtend zu unterzeichnende Ehrenwörtlichen Erklärung:
%**********************************************************************
Ehrenwörtliche Erklärung
\end{center}

Ich erkläre ehrenwörtlich, dass ich die vorliegende
\ifdefined\isMasterThesis
Masterarbeit
\else
Bachelorarbeit
\fi
selbstständig angefertigt und die mit ihr verbundenen Tätigkeiten selbst erbracht habe. Ich erkläre weiters, dass ich keine anderen als die angegebenen Hilfsmittel benutzt habe. Alle aus gedruckten, ungedruckten oder dem Internet im Wortlaut oder im wesentlichen Inhalt übernommenen Formulierungen und Konzepte sind gemäß den Regeln für gutes wissenschaftliches Arbeiten zitiert und durch Fußnoten bzw. durch andere genaue Quellenangaben gekennzeichnet.

Die vorliegende Originalarbeit ist in dieser Form zur Erreichung eines akademischen Grades noch keiner anderen Hochschule vorgelegt worden. Diese Arbeit wurde in gedruckter und elektronischer Form abgegeben. Ich bestätige, dass der Inhalt der digitalen Version vollständig mit dem der gedruckten Version übereinstimmt.

Ich bin mir bewusst, dass eine falsche Erklärung rechtliche Folgen haben kann.


%**********************************************************************
% Verpflichtend zu unterzeichnende Ehrenwörtlichen Erklärung -- END
%**********************************************************************
 
}{ % else in English (default)

%**********************************************************************
% Obligatory signed declaration:
%**********************************************************************
Formal declaration
\end{center}

I hereby declare that the present 
\ifdefined\isMasterThesis 
master's thesis 
\else
bachelor's thesis
\fi
was composed by myself and that the work contained 
herein is my own. I also confirm that I have only used the specified 
resources. All formulations and concepts taken verbatim or in substance 
from printed or unprinted material or from the Internet have been 
cited according to the rules of good scientific practice and indicated
by footnotes or other exact references to the original source.

The present thesis has not been submitted to another university 
for the award of an academic degree in this form. This thesis 
has been submitted in printed and electronic form. I hereby 
confirm that the content of the digital version is the same 
as in the printed version.

I understand that the provision of incorrect information may 
have legal consequences.

%**********************************************************************
% Obligatory signed declaration -- END
%**********************************************************************

}% end of english version of formal declaration


\vspace{1,5cm}
\yourPlace, \submissionDate

\flushright
\vspace{15mm}
% Here your name serves as signature
\yourName


\end{titlepage}





%**********************************************************************
